彈舌音

有無巴絲可以講解下西班牙文或俄文之類語言既彈舌音要點樣練習？

我自己練到好似啲阿伯咳痰咁
其實係咪我有啲位做錯左？
正確應該係要點？

另外識吹口哨會唔會易啲學識彈舌音？
我個concept係 因為大家都要用到氣去幫助發音
咁諗係咪好on9

講到尾 我都係想請教下點樣發出彈舌音

利申：睇過9成youtube既教學片

玩味性質咁學過意大利幾堂
唔知佢既r音係咪你口中既彈舌音
個意大利佬話過：有啲人條脷係彈唔到
一般係捲脷再放鬆再捲番起就發到我上述既「R」音
當然要夠快
可以透過將條脷壓住門牙後面再彈出去

巴打發唔發得出個音？

發到
我覺得意大利佬鳩吹
發到英文r音就彈到
但無佢彈得咁自然（有力）
同埋佢可以連彈好撚耐，我彈得耐條脷會攰

我以前貪玩試過
可發出彈舌效果，但唔係講野果陣粒粒音都得
唔似西班牙/菲律賓人咁靈活既

岩岩睇到呢段片 覺得好過之前睇過既其他片
巴打點睇

巴打可唔可以講下大概點發
我識吹口哨 識震嘴脣 但對彈舌完全no ideas

最易彈到個音，我覺得係將條脷放係口中間
脷尖唔掂住任何位置
個口張開少少
然後條脷入面用少少力hold 一hold
再發出聲音，就會震到

我係由入面震出黎，唔知正確果啲係咪震脷尖架

唔係咁get到

rr音發到，但用唔到落個字到，格硬套落個字到會feel到斷斷續續咁,但就算發唔到rr音人地都明你up乜，好似 狗(perro)你讀做pero都得

但係始終都想學識佢
琴日一直用perro同perra練
自己聽就以為終於得左
但錄音聽返就成個on9仔玩口水咁